%@metapost:inde2006.mp
%@Titre:Inde -- 2006
\par{\em Dans cet exercice, toutes les longueurs sont données en cm.}
\par\compo{1}{inde2006}{1}{La mesure du côté du carré est $\sqrt3+3$.
\par Les dimensions du rectangle sont $\sqrt{72}+3\sqrt6$ et $\sqrt2$.
}
\begin{myenumerate}
  \item Calculer l'aire $A$ du carré; réduire l'expression obtenue.
  \item Calculer l'aire $A'$ du rectangle.
  \item Vérifier que $A=A'$.
\end{myenumerate}